查實點解要讓位比細路仔坐？？

細路仔咁好精力精神，個個都有氣有力，d 怪獸老母（唔係針對，但次次都係老母出聲）又成日叫人讓位比佢個仔，讓完個仔有時坐唔定周圍郁，有d 就踩住個位睇風景，有d 又唔肯坐要老母陪，結果個位一個冇用到，一位吉左個位，坐又唔係，唔坐又唔係。

邊個話要讓 如果你係咁撚驚人把口 下次有人問你拎5舊水 唔該你拿拿聲拎出黎

可能係因為細路平衡力差, 容易趺親

因為知你夠廢

細路真係唔會讓
佢點睇都有精力過我啦
成日見d細路企係個位到睇野，細路對鞋都係鞋，一樣踩過好多地方污糟架

d屋企人抱住佢地訓覺個d我會考慮下嘅

正路係唔讓 啲要人讓位俾自己細路既家長其實係唔識教
細個咪捱下企下學下忍耐 我細個老豆咪又係咁教

唔撚知
宜家咩人都唔想讓

從來唔會讓，話知你斷手定跛腳

企唔穩搖下搖下會讓

佢跌親關大家咩事？ 又唔係人地整跌佢

係因為個細路坐底左 個老母就唔洗理佢住

細路識行識走一定唔撚讓

痴撚線小朋友想座就讓比佢座，乜都要滿足佢？教撚壞細路

香港人咪自私囉

細路容易支攰，容易失平衡，禮讓別人小學都有教啦

我掩護你，快啲走

E啲垃圾低下層廢柴父母唔死都冇撚用, d死賤種細細粒又跑得快精力無窮, 好多時個位就係咁樣比佢地衝埋去霸住又唔係坐定定休息, 真係有需要嗰啲就企係度眼望望

琴晩做完野坐西鐵，有個位，見有呀婆60-70，就算唔爭，點知唔係佢坐比個孫女坐，個孫女唔想坐，叫佢坐左1分鐘就企係度，2條友就貼住個位企係度，個位又冇人坐到，我好撚攰呀

容易攰
隨時好精力過你同我

點解你唔坐？

細路先唔識攰

佢個孫女唔想坐話要企，企一陣呀婆推佢坐，坐一陣又企，一陣又叫佢坐。屌都冇需要

依加話知佢個肚有10個bb定係下半身不遂 都唔會讓

係張凳依嘩鬼叫跳黎跳去又踩凳望街
咁叫容易攰

除左大肚婆/抱bb港人
其餘都唔讓

廢老都唔讓啦，細路讓閪咩

只讓大肚婆同傷殘人士

我都係

講真自己細個嘅時候父母都唔會叫人讓，就算真係有人讓嘅？父母都會叫你同人講唔該

但係唔知幾時開始依家啲老豆老母成日用自己個仔要脅人讓位俾佢

最近有一次坐輕鐵有對夫婦帶住個細路上車，跟住上到車見冇人讓佢個仔就即刻抱起佢，但係明明個細路唔想抱亦都唔想坐，一抱起佢就瘋狂暴叫，但係個老母堅持要嘈到其他人讓俾佢為止
最後有個C9讓咗個位俾佢，但係個老母一坐完落去個細路即刻喺架車度四圍跑

從來唔會讓

大肚都唔得嫁
呢到d人會話佢冇份搞大佢個肚做咩要讓
利申 會讓呢兩類人

不嬲都唔鳩讓，好氣好力過我，d廢幼真係

其實係因為細路一唔坐就走黎走去 又係到玩鋼管 比佢坐其實係想罰鳩佢

立即屌個細路老母，8婆你個仔我冇份架

容易攰都講得出
你一定未湊過小朋友

我都試過
啲父母都唔知諗乜嘅
試到車就抱起個牛高馬大嘅小朋友
然後四圍咁望，要人讓畀佢
嗰次無人讓
個老母居然走埋嚟開聲叫我起身
不過我無理佢
又無人逼你一上車就抱起個細路嘅

正解係叫佢地坐定定咪撚周圍fing搞Lee搞路
同埋一多人佢地就會撞到人，搞到人，你高又睇唔到佢
佢地矮，一有壓迫感同少空氣就會周圍fing
湊過細路就明

同意 坐兩個站啲老豆老母都迫人讓
唔讓仲話人衰
點解我坐唔得 一定要讓你
係咁講說話俾人聽
勁仆街

香港人
個細路矮，多人時你睇唔到佢，踢到又叫人抱起佢
到抱起咗又叫人放低
將心比己，自己人多都唔想人睇唔到你撞到你
但人地湊住細路又唔俾人擔心個仔俾人踢到
child登真係child登

咁點解父母開聲逼人讓坐嘅風氣會係呢幾年先出現呢？
可能咁講好似好老屎忽
但我細個無得坐嗰時
會乖乖地扶實扶手
唔會周圍走或者大叫

而家啲父母唔管教細路嘅行為
所以就要人讓坐
等個細路有得坐
去確保佢哋唔會出現行為偏差？

嗰次架車啱啱滿座
要企都唔逼
同埋成車人
點解就要揀我一個女仔嚟問？
啲男人好大隻唔敢問？
中年人同老年人又唔好意思問？
佢有個細路就大晒，有權逼我讓？
無錯，佢有權揀抱
咁抱得就唔好埋怨辛苦要人讓座
如果佢淨係想搵個位畀細路
咁一開始就唔好搞咁多嘢抱起細路又要搵位坐
況且嗰時我唔讓
都無人出聲話我或者讓座畀佢

因為社會唔同咗囉
人口多咗其一，其二交通依賴多咗，多咗全日制加背習，以前邊洗帶細路搭咁多車呀？依家放學時間要同放工嘅人逼車，間學校又派到雷公咁遠
個細路咁矮要逼車，我見到都覺難受

啲細路仔都戇尻尻，係撚咁郁黎郁去撞黎撞去，啲老豆老母又癈唔撚理尻佢地，由尻佢地係到撞尻人，都九唔撚柒答八

個細路辛苦唔代表可以合理化佢哋冇家教呢樣嘢㗎喎
社會係唔同咗 唔同在於啲老豆老母冇心管教

啫係你唔想讓啫
冇問題㗎
香港有閪人都唔係第一日嘅事
你可以唔讓㗎 冇阻止你
只係想講依家香港地有細路，你唔係半山啲有錢佬都係慘過食屎
壓力大嘅人變咗閪人嘅大有人在

咁你努力啲霸晒啲位瘋狂讓座
同埋記得開聲幫啲細路爭取座位啦

喺你選擇讓座嘅同時
都希望你記得尊重人哋選擇唔讓座嘅決定
再者，你未必知道唔讓座嘅人係咪有需要
唔好諗住一句child登就可以話人
因為你自己都係上緊child登㗎咋，知嗎？

咁都叫閪人
香港地一定周街都係閪人
個老母咁樣開聲逼我讓就唔閪咩？

我實屌鳩佢
點解要讓On9
你讓埋間屋比我啊

最西係d蝗二代， 讓左位俾佢，
佢唔係坐
佢係企晌個位度望風景， 佢呀媽又唔撚理

well 我唔覺得香港地，特別連登有人有資格講「冇家教」三個字囉，唔好扮嘢啦
唔係自己梗係可以企道德高地㗎
你係滿意咪當場屌返柒佢囉，話你坐先，唔讓，起碼我知個家長唔會好似我噉，心平氣和噉同你解釋係因為我以上講嘅問題
有好多都市人嘅壓力大家心領啦，有幾多家長湊仔係冇壓力呀？
特別係，你以前老母係街打你就得，依家係街打仔會俾路人屌話叫佢返屋企教，話個細路喊得嘈。又人多，地鐵到曳，膊頭貼膊頭點打仔呀？到香港地育兒都係算吧啦

我係話叫你讓坐嗰個係閪人呀
罵戰上腦？貶義詞一定係你嘅？

你嗰個「閪人」其實係無指向
可以講我
都可以係講個阿媽
如果我理解錯誤會咗嘅
咁我講聲sorry
btw 討論下都變咗罵戰嘅

又有世界大戰

同意 廢撚事佢捐來捐去踩到我

咁個細路自己百厭整親關人咩事?

唔好腎上腺素上腦先得格
唔係罵戰，所以先話係child登，因為你明都未明晒就發爛渣發悔氣用「坐晒佢囉！加油呀！好嘢！犀利！」嘅態度

嗰啲人態度差咁叫人讓嘅係唔啱，我依家講清楚啲呀
我講咁多只係想講我屋企想人讓嘅原因，我都係用「拜託」嘅心態，我都知你地坐係道理，所以咪同你講人情囉。我都支持你屌柒返人㗎，因為道理係你到，道理係你到就大晒㗎啦
分享下啫

唔知點人成日覺得細佬鞋就唔污糟
啲仆街細佬 成日踩上椅

後生男人有得say no 咩？

屈鳩人係咪好撚型？

因為你讓完，本身坐你隔離條友會頂唔撚順個細路，就讓埋個位俾佢老母，人哋老母不知幾醒

有啲有公德心嘅家長會除咗鞋先
但其實除咗鞋踩櫈都係唔啱
因為櫈係攞嚟坐

細路直頭應該冇資格坐
之前見過有個小學雞沖入車廂爭位, 一入就成個人仆左落地, 好治癒

下 痴撚咗線？
邊有屈人

唔係屈wo, 呢到真係大把人咁講, 好撚痴線

細個基本上老母一早train我上車就唔好沖去啲位

有空位就慢慢行去坐，無就扶好扶手企定定

如果係岩岩出街有人讓位俾我坐我老母都會拒絕

幼稚園已經同我講小朋友隻腳生黎企，死要坐就切左佢

有時出完街個人謝曬又有人讓我坐我丫媽先話ok

仲會唔該人前唔該人後

而家啲細路十個有九個生番咁

一上車就9沖，仲要不撚停踩下你又整到你

令你唔撚耐煩行開，佢就一個屎忽坐落去

啲丫媽就企得遠一遠跌撚左落部電話度

俾著我細個係咁我老母一早的左我落車開我波

真係唔撚識教就咪撚生

試過搭地鐵，有個站有個師奶同個幾歲細路上車，之後有個阿嬸讓比個細路坐，個細佬住咗兩個站就坐唔定，仲企喺身踩張凳跳跳窄添，真係下個人唔使坐

有禮貌嘅咩人都讓，冇禮貌嘅咩人都唔讓

費是讓俾d 00後 10後

讓佢老母 走埋來單打我都咁話，仔係你生既，關我春事? 行得走得，跛架?

孔融讓梨 佢地讓俾我就差唔多

細佬仔都計到咁盡

咁想請問你點睇關於個老母格硬抱完個仔坐低咗之後，個細路自己跌落地跑黎跑去，但係個老母又WFC呢？

拖住個大人咪得

我唔會讓位
我會問小朋友係咪 身體有缺憾
再串啲嘢我會話 我大肚wo

咁你又生？

唔好咁啦 佢會話香港父母壓力好大我地冇資格話個細路冇家教㗎

咁不如坐輪椅，唔好行，好危險~

我試過直接同個老母講, 你唔應該比座, 應該係你坐先o岩, 你咁樣會縱壞佢, 佢同我講佢仲好細個, 企係到好累, 好危險

咩人都唔讓 除左大肚婆 蝗樣蝗話大肚都唔讓
只限香港懷孕女性

香港真係好多垃圾父母
自己責任永遠想搵人幫手承擔

而家d父母想人讓位比細路
唔係因為件細路攰

而係想有個位限制咗細路個活動範圍
咁d父母就唔使秒秒鐘睇住個仔可以安心玩電話

情況就等於點解明明d細路成幾歲人識行識走
d老母都鐘意塞個仔入bb車出街一樣
因為個老母懶閪

讓位得益者唔係個細路
其實係d父母

Sor囉，但係真係好想睇佢點搬個龍門
Btw 見到佢講child登就好想笑，講到自己好似呢度嘅清泉咁

讓....

但唔讓俾支那人...而家十個大肚坐公交既,9個都係支那蝗婦!

講起上嚟...有啲老母好搞笑...明明有一個位...佢帶住個細路...跟住佢玩嘢自己坐先...

想隔離左右好心自動讓俾個細路...我打死都唔撚讓!

講得好中,明明識行識跑牛高馬大,睇個款起碼5,6歲都仲要坐bb車

啲老母帶住個細路叫人讓座，唔係想俾個細路坐，係個老母自己想坐

面前咁啱有個企喺凳嘅𡃁仔
不過佢企關愛座，話鳩之佢

一定唔讓

咁擔心既就唔好出街啦
出到街一定有碰撞
一係就拖實係身邊或者抱起佢
而唔係迫人讓座

其實都算係蝗文化
蝗國細路係皇帝
以前香港邊有人覺得要讓細路仔
要讓位比細路仔坐係呢十幾年既事黎

企唔定就算坐低轉個頭都踩上櫈

最憎讓左比呀婆呀公，佢又讓比個孫
屌你比返個位我呀

得意聽話嘅細路米讓囉，死𡃁仔梗係唔讓啦。對人唔係對事呀。

依家啲家長養到班港童懶撚到

3,4 歲著住幼稚園校服 , 攤左喺架 BB 車上邊 畀賓妹車佢去返學

細個：孔融讓梨
大個：大讓細
從來沒我份

抱住訓緊嘅bb先會讓

贊成，終於有人同我一樣諗法，之前都有諗出post講

試過有次同女朋友去澳門玩，行左成日勁攰，番酒店嘅時候坐巴士，見有兩個位就好開心坐落去。坐左陣開始多人，有個阿婆上車，經過我隔離拍一拍我，我以為佢叫我讓位俾佢啦，點知佢指住後面一對母子，叫我讓俾個小朋友坐，講完之後就行左去後面坐低，我望一望對母子，個阿媽即刻話唔洗喇，好快落車，個小朋友大約5歲到，好乖咁企響阿媽隔離，搞到全程車我都勁尷尬，唔知起唔起身好

我成日都想問，究竟係幾時開始D人會覺得應該要讓坐俾小朋友？老人家傷殘人士病人孕婦甚至M到嘅女人全部我都會讓，但點解要讓俾小朋友？佢玩足成日分分鐘仲精神過我啱啱瞓醒嗰時，點解要讓俾佢？

比佢坐係睇實佢
驚細路跑走/周鳩圍跑

其實唔使尷尬
係個阿婆多事啫

除左傷殘人士,我咩都唔會讓
唔理國籍

雖然我唔係戀童
但我同你應該都係晚期直男癌患者

又係極度抗拒同性

讓比小朋友,, 會比隔離位怒睥, 屌你放隻馬騮黎郁身郁勢

成日係車見到啲人咁樣
我都會好奇
重要好多老母唔該都無句

我試過唯一一次讓俾小朋友
見佢企都未企得穩腳震震咁
問佢屋企人要唔要個位
媽媽好有禮貌話
呢個BB要企先得 一坐就嘈 多謝

因為細路果陣都冇人鍚佢遷就嘅話，大個左就冇機會啦

細路處於發育階段唔應該成日坐，本身小朋友屋企又坐返學又坐出街玩坐車又坐不如比張輪椅佢地

垃圾父母唔識教唔好賴話小朋友企唔定, 兩個星期前去東京, 幾個小學生自己搭車, 上車落車無大人跟住. 好多野根本要由細教起.

我都唔明

唔讓呀 ! 以為讓座係理所當然

講到翻完工既人唔攰咁
你一定平時唔洗翻工

講到以前無地鐵無巴士咁
逼車難道我地成年人逼唔難受既

我又講返一次我做完手術冇耐返醫院拆線，坐地鐵俾人叫起身讓座俾人
我係咪要揭起件衫俾你睇我傷口你先覺得我有需要坐？

公乜鳩嘢交.....

公共交通功具! 簡稱公交...

垃圾賊國 就普遍叫公車...

而家小學啲通識無教咩?

得支國人先會簡化黎叫
公交公交難聽到呢

公交有幾難聽?你睇嘢要讀出嚟咖?
咁蝦膠難唔難聽?交銀難唔難聽，而家叫你廣播咩？
公車難聽，咁車公難唔難聽？你見人拜車公過去同佢講車公好難聽好無?

賊國係叫公交車 公交
台灣先係公車
唔好出嚟柒好嘛

係好撚難聽
咩交銀公車都係
蝦膠車公就名黎唔係簡稱

而家個風向係唔撚讓位wor
樓主古代人

如果你重想死撐可以自己google下睇結果

H老閪都唔讓 吹咩

香港真係好撚多閪人
d閪人無家教都算
做野只係顧自己
唔理其他人
最仆街係佢地仲生下一代
仲要唔識教
搞到香港又多一個閪人

只讓傷殘，大肚或手抱b
今日又見個男人讓個小朋友
跟手小朋友就踩住張椅又叫又嘈
個阿媽一d公德心都冇，好多都係咁

保護自己仔女明明係父母責任
依家就推撚咗落人地度
話人地傷害你啲仔女
醒少少用個身護住佢同時控制佢唔好亂郁啦
唔識教就唔好撚生

小朋友應該企多d

其實諗番起自己細個果陣邊會想坐定定係度
勁鐘意企企行行

讓咗 :(

而家啲細路都一樣
係啲閪父母死都要佢坐

渣架

細路係無限體力

讓座俾大肚阿叔，跟住笑鳩佢有身紀

鬼叫你係年青人
做咩都係錯

我都覺得無必要讓座畀𨂃跳如兔嘅細路

前幾日搭巴士先遇到對母子，上車冇位就叫我隔離位個男人可唔可以讓俾佢個仔坐
個男人讓咗俾佢個仔坐，個仔就扭計話要同媽咪一齊坐
跟住個老母就夠膽死問我可唔可以讓個位俾佢同個仔一齊坐！
重點係我大住個肚(八個月)你好意思叫我讓俾你同你個仔坐？
我啋佢都傻，跟住成程車佢個仔就喺度扭計踢踢踢

關愛座個logo本身無細路
指住個logo囉

煩西呀婆

搭校車架嘛小學生...

唔會讓吹波呀

嘩你好意思話人發爛渣

叫得公交肯撚定係蝗

呢啲細路真係好煩
又一識生唔識教
個老母唔識抱個仔坐自己大髀架咩

小朋友讓大人坐就差唔多

細路應該禁止塔地鐵 留係屋企讀書

細路仔咁矮跌親都唔傷